<h1 align="center">–ö–æ–Ω—Å–ø–µ–∫—Ç –ø–æ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º –∏ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è–º –Ω–∞–¥ –Ω–∏–º–∏</h1>

<p align="center">
<strong>üêô –ü—Ä–µ–ø–æ–¥–∞–≤–∞—Ç–µ–ª—å:</strong> –ü–µ—Å—Ç–∏–Ω –í—è—á–µ—Å–ª–∞–≤ –ê–ª–µ–∫—Å–∞–Ω–¥—Ä–æ–≤–∏—á<br>
<strong>ü¶Å –ö–æ–Ω—Å–ø–µ–∫—Ç –ø–æ–¥–≥–æ—Ç–æ–≤–∏–ª:</strong> <a href="https://t.me/gggggzks">@gggggzks</a><br>
<strong>üå¥ –¢–µ–≥–∏:</strong> <code>#–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞</code> <code>#–æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏</code> <code>#–≥—Ä—É–ø–ø–∞</code>
</p>

<h2 align="center">üìë –°–æ–¥–µ—Ä–∂–∞–Ω–∏–µ</h2>
<p align="center">
1. <a href="#1-–æ–±—ä–µ–∫—Ç-–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞">–û–±—ä–µ–∫—Ç "–ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞"</a><br>
2. <a href="#2-–∫–ª–∞—Å—Å–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ü–∏—è-–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü">–ö–ª–∞—Å—Å–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ü–∏—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü</a><br>
3. <a href="#3-–æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏-–Ω–∞–¥-–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏">–û–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –Ω–∞–¥ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏</a><br>
4. <a href="#4-—Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞-–æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–π-–Ω–∞–¥-–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏">–°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–π –Ω–∞–¥ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏</a><br>
5. <a href="#5-–ø–æ–Ω—è—Ç–∏–µ-–≥—Ä—É–ø–ø—ã">–ü–æ–Ω—è—Ç–∏–µ –≥—Ä—É–ø–ø—ã</a><br>
6. <a href="#6-–≤–∞–∂–Ω—ã–µ-–∑–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏—è">–í–∞–∂–Ω—ã–µ –∑–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏—è</a><br>
7. <a href="#7-–¥–æ–º–∞—à–Ω–µ–µ-–∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ">–î–æ–º–∞—à–Ω–µ–µ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ</a>
</p>

---

<h2 align="center" id="1-–æ–±—ä–µ–∫—Ç-–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞">1. –û–±—ä–µ–∫—Ç "–ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞"</h2>

<p align="center">
<strong>–ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞</strong> A –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞ m √ó n ‚Äî –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∞—è —Ç–∞–±–ª–∏—Ü–∞ —á–∏—Å–µ–ª, –≥–¥–µ:<br>
m ‚Äî –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ —Å—Ç—Ä–æ–∫<br>
n ‚Äî –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤
</p>

<p align="center">
–û–±—â–∏–π –≤–∏–¥:
</p>

$$
A = \begin{pmatrix}
a_{11} & a_{12} & \cdots & a_{1n} \\
a_{21} & a_{22} & \cdots & a_{2n} \\
\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
a_{m1} & a_{m2} & \cdots & a_{mn}
\end{pmatrix} = (a_{ij})
$$

<p align="center">
–û–±–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è:<br>
‚Ä¢ `aij` ‚Äî —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã (–Ω–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è –Ω–∞ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏–∏ i-–π —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –∏ j-–≥–æ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞)<br>
‚Ä¢ $i$ ‚Äî –Ω–æ–º–µ—Ä —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ (–æ—Ç 1 –¥–æ m)<br>
‚Ä¢ $j$ ‚Äî –Ω–æ–º–µ—Ä —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞ (–æ—Ç 1 –¥–æ n)
</p>

---

<h2 align="center" id="2-–∫–ª–∞—Å—Å–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ü–∏—è-–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü">2. –ö–ª–∞—Å—Å–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ü–∏—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü</h2>

<h3 align="center">2.1 –ü–æ —Ñ–æ—Ä–º–µ</h3>

## 2. –ö–ª–∞—Å—Å–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ü–∏—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü

### 2.1 –ü–æ —Ñ–æ—Ä–º–µ
| –¢–∏–ø –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã | –£—Å–ª–æ–≤–∏–µ | –ü—Ä–∏–º–µ—Ä |
|-------------|---------|---------|
| **–ü—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∞—è** | m ‚â† n | 2 √ó 3 |
| **–ö–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–∞—è** | m = n | 3 √ó 3 |

### 2.2 –û—Å–æ–±—ã–µ –≤–∏–¥—ã –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü
| –¢–∏–ø | –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ | –ü—Ä–∏–º–µ—Ä |
|-----|-------------|---------|
| **–í–µ—Ä—Ö–Ω—è—è —Ç—Ä–µ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∞—è** | a·µ¢‚±º = 0 –ø—Ä–∏ i > j | ‚é°1 2‚é§<br>‚é£0 3‚é¶ |
| **–ù–∏–∂–Ω—è—è —Ç—Ä–µ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∞—è** | a·µ¢‚±º = 0 –ø—Ä–∏ i < j | ‚é°1 0‚é§<br>‚é£2 3‚é¶ |
| **–î–∏–∞–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–∞—è** | a·µ¢‚±º = 0 –ø—Ä–∏ i ‚â† j | ‚é°1 0‚é§<br>‚é£0 3‚é¶ |
| **–ï–¥–∏–Ω–∏—á–Ω–∞—è** (E) | a·µ¢·µ¢ = 1, a·µ¢‚±º = 0 –ø—Ä–∏ i ‚â† j | ‚é°1 0‚é§<br>‚é£0 1‚é¶ |

### 2.3 –î—Ä—É–≥–∏–µ —Å–ø–µ—Ü–∏–∞–ª—å–Ω—ã–µ —Ç–∏–ø—ã
| –¢–∏–ø | –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ | –ü—Ä–∏–º–µ—Ä |
|-----|-------------|---------|
| **–¢—Ä–∞–ø–µ—Ü–∏–µ–≤–∏–¥–Ω–∞—è** | –°—Ç—É–ø–µ–Ω—á–∞—Ç—ã–π –≤–∏–¥ | ‚é°1 1 2 3‚é§<br>‚é¢0 0 4 3‚é•<br>‚é£0 0 0 0‚é¶ |
| **–ù—É–ª–µ–≤–∞—è** (Œò) | –í—Å–µ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã = 0 | ‚é°0 0‚é§<br>‚é£0 0‚é¶ |
| **–í–µ–∫—Ç–æ—Ä-—Å—Ç—Ä–æ–∫–∞** | m = 1 | [1 2 3] |
| **–í–µ–∫—Ç–æ—Ä-—Å—Ç–æ–ª–±–µ—Ü** | n = 1 | ‚é°1‚é§<br>‚é¢2‚é•<br>‚é£3‚é¶ |

---

<h2 align="center" id="3-–æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏-–Ω–∞–¥-–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏">3. –û–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –Ω–∞–¥ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏</h2>

<h3 align="center">3.1 –°–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –∏ –≤—ã—á–∏—Ç–∞–Ω–∏–µ</h3>

<p align="center">
`A + B = C –≥–¥–µ c·µ¢‚±º = a·µ¢‚±º + b·µ¢‚±º`
</p>

<p align="center">
<strong>–£—Å–ª–æ–≤–∏–µ:</strong> –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã –¥–æ–ª–∂–Ω—ã –±—ã—Ç—å –æ–¥–Ω–æ–≥–æ —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞ m √ó n
</p>

<h3 align="center">3.2 –¢—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ–Ω–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ</h3>

<p align="center">
`A·µÄ = (a‚±º·µ¢)` ‚Äî —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ —Å—Ç–∞–Ω–æ–≤—è—Ç—Å—è —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞–º–∏, —Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã ‚Äî —Å—Ç—Ä–æ–∫–∞–º–∏
</p>

<p align="center">
–ü—Ä–∏–º–µ—Ä:
</p>

$$
B = \begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 \\
3 & 7 & 6 & 9 \\
1 & 4 & 5 & 2
\end{pmatrix}
\quad
B^T = \begin{pmatrix}
1 & 3 & 1 \\
2 & 7 & 4 \\
3 & 6 & 5 \\
4 & 9 & 2
\end{pmatrix}
$$

<h3 align="center">3.3 –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –Ω–∞ —á–∏—Å–ª–æ</h3>

<p align="center">
`Œª √ó A = (Œª √ó a·µ¢‚±º)`
</p>

<p align="center">
–ü—Ä–∏–º–µ—Ä:
</p>

$$
2 \times \begin{pmatrix}
1 & 2 \\
3 & 4 \\
4 & 1
\end{pmatrix}
= \begin{pmatrix}
2 & 4 \\
6 & 8 \\
8 & 2
\end{pmatrix}
$$

<h3 align="center">3.4 –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü</h3>

<h4 align="center">3.4.1 –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤</h4>

<p align="center">
–í–µ–∫—Ç–æ—Ä-—Å—Ç—Ä–æ–∫–∞ (k —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤) √ó –í–µ–∫—Ç–æ—Ä-—Å—Ç–æ–ª–±–µ—Ü (k —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤) = –°–∫–∞–ª—è—Ä:
</p>

$$
A \times B = a_{11} \times b_{11} + a_{12} \times b_{21} + \cdots + a_{1n} \times b_{n1} = \sum_{k=1}^{n} a_{1k} \times b_{k1}
$$

<h4 align="center">3.4.2 –û–±—â–∏–π —Å–ª—É—á–∞–π —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏—è</h4>

$A \times B = C$ –≥–¥–µ:<br>

<p align="center">
‚Ä¢ A —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞ m √ó n<br>
‚Ä¢ B —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞ n √ó k<br>
‚Ä¢ C —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞ m √ó k<br>
</p>

‚Ä¢ $c_{ij} = \sum_{k=1}^{n} a_{ik} \times b_{kj}$

<p align="center">
<strong>–ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∞—è –∏–Ω—Ç–µ—Ä–ø—Ä–µ—Ç–∞—Ü–∏—è:</strong>
</p>

$$
\begin{pmatrix}
A_1 \\
A_2 \\
\vdots \\
A_m
\end{pmatrix}
\times
\begin{pmatrix}
B_1 & B_2 & \cdots & B_k
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
A_1 \times B_1 & A_1 \times B_2 & \cdots & A_1 \times B_k \\
A_2 \times B_1 & A_2 \times B_2 & \cdots & A_2 \times B_k \\
\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
A_m \times B_1 & A_m \times B_2 & \cdots & A_m \times B_k
\end{pmatrix}
$$

<p align="center">
–≥–¥–µ $A_1 \ldots A_m$ - —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã A, $B_1 \ldots B_k$ - —Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã B
</p>

---

<h2 align="center" id="4-—Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞-–æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–π-–Ω–∞–¥-–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏">4. –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–π –Ω–∞–¥ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏</h2>

<p align="center">
<strong>–ö–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å:</strong><br>
$A + B = B + A$ ‚úÖ<br>
$A \times B \neq B \times A$ ‚ùå (–≤ –æ–±—â–µ–º —Å–ª—É—á–∞–µ)
</p>

<p align="center">
<strong>–ê—Å—Å–æ—Ü–∏–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å:</strong><br>
$A + (B + C) = (A + B) + C$ ‚úÖ<br>
$A \times (B \times C) = (A \times B) \times C$ ‚úÖ<br>
$(\lambda \times \mu) \times A = \lambda \times (\mu \times A)$ ‚úÖ
</p>

<p align="center">
<strong>–î–∏—Å—Ç—Ä–∏–±—É—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å:</strong><br>
$\lambda \times (A + B) = \lambda \times A + \lambda \times B$ ‚úÖ<br>
$(\lambda + \mu) \times A = \lambda \times A + \mu \times A$ ‚úÖ<br>
$(A + B) \times C = A \times C + B \times C$ ‚úÖ<br>
$A \times (B + C) = A \times B + A \times C$ ‚úÖ
</p>

<p align="center">
<strong>–ù–µ–π—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω—ã–µ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã:</strong><br>
–î–ª—è —Å–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è: –Ω—É–ª–µ–≤–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ Œò<br>
$A + \Theta = \Theta + A = A$
</p>

<p align="center">
–î–ª—è —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏—è: –µ–¥–∏–Ω–∏—á–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ E<br>
$A \times E = E \times A = A$ (—Ç–æ–ª—å–∫–æ –¥–ª—è –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü)
</p>

<p align="center">
<strong>–ü—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ–ø–æ–ª–æ–∂–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞:</strong><br>
$A + (-A) = (-A) + A = \Theta$
</p>

---

<h2 align="center" id="5-–ø–æ–Ω—è—Ç–∏–µ-–≥—Ä—É–ø–ø—ã">5. –ü–æ–Ω—è—Ç–∏–µ –≥—Ä—É–ø–ø—ã</h2>

<h3 align="center">5.1 –ë–∏–Ω–∞—Ä–Ω–∞—è –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è</h3>

<p align="center">
–û–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è * –Ω–∞ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ M –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è <strong>–±–∏–Ω–∞—Ä–Ω–æ–π</strong>, –µ—Å–ª–∏:<br>
$\forall a, b \in M, \exists c \in M: c = a * b$
</p>

<h3 align="center">5.2 –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –≥—Ä—É–ø–ø—ã</h3>

<p align="center">
–°—Ç—Ä—É–∫—Ç—É—Ä–∞ (M, *) –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è <strong>–≥—Ä—É–ø–ø–æ–π</strong>, –µ—Å–ª–∏:<br>
1. * ‚Äî –±–∏–Ω–∞—Ä–Ω–∞—è –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è –Ω–∞ M<br>
2. * –∞—Å—Å–æ—Ü–∏–∞—Ç–∏–≤–Ω–∞: $(a * b) * c = a * (b * c)$<br>
3. $\exists$ <strong>–Ω–µ–π—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω—ã–π —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç</strong> $e \in M: a * e = e * a = a$<br>
4. $\forall a \in M \exists$ <strong>–æ–±—Ä–∞—Ç–Ω—ã–π —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç</strong> $a^{-1} \in M: a * a^{-1} = a^{-1} * a = e$
</p>

<h3 align="center">5.3 –ö–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–∞—è –≥—Ä—É–ø–ø–∞</h3>

<p align="center">
–ì—Ä—É–ø–ø–∞ –±—É–¥–µ—Ç <strong>–∫–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ–π</strong>, –µ—Å–ª–∏ –¥–æ–ø–æ–ª–Ω–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç—Å—è:<br>
$\forall a, b \in M: a * b = b * a$
</p>

---

<h2 align="center" id="6-–≤–∞–∂–Ω—ã–µ-–∑–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏—è">6. –í–∞–∂–Ω—ã–µ –∑–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏—è</h2>

<p align="center">
‚Ä¢ –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü <strong>–Ω–µ –∫–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ</strong><br>
‚Ä¢ –¢—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ–Ω–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ <strong>–º–µ–Ω—è–µ—Ç —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å</strong> –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã (–∫—Ä–æ–º–µ –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–æ–π)<br>
‚Ä¢ –ï–¥–∏–Ω–∏—á–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ ‚Äî <strong>–∞–Ω–∞–ª–æ–≥ –µ–¥–∏–Ω–∏—Ü—ã</strong> –≤ –º–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω–æ–π –∞–ª–≥–µ–±—Ä–µ<br>
‚Ä¢ –ù—É–ª–µ–≤–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ ‚Äî <strong>–∞–Ω–∞–ª–æ–≥ –Ω—É–ª—è</strong> –≤ –º–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω–æ–π –∞–ª–≥–µ–±—Ä–µ<br>
‚Ä¢ –û–±—Ä–∞—Ç–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç <strong>–Ω–µ –¥–ª—è –≤—Å–µ—Ö</strong> –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü<br>
‚Ä¢ –ü–µ—Ä–≤–∞—è —Å—Ç—É–ø–µ–Ω—å–∫–∞ —Ç—Ä–∞–ø–µ—Ü–µ–≤–∏–¥–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã –Ω–∞—á–∏–Ω–∞–µ—Ç—Å—è —Å –ø–µ—Ä–≤–æ–π —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –∏ –ø–µ—Ä–≤–æ–≥–æ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞
</p>

---

<h2 align="center" id="7-–¥–æ–º–∞—à–Ω–µ–µ-–∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ">7. –î–æ–º–∞—à–Ω–µ–µ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ</h2>

<p align="center">
1. –£—á–∏—Ç—å –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª –ª–µ–∫—Ü–∏–∏<br>
2. –ò–∑—É—á–∞—Ç—å –∫–≤–∞–Ω—Ç–æ—Ä—ã (—Ç–∞–∫–∏–µ —Å–∏–º–≤–æ–ª—ã: $\forall$, $\in$, $\exists$, ...)
</p>
