# üìò –ö–æ–Ω—Å–ø–µ–∫—Ç –ø–æ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º –∏ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è–º –Ω–∞–¥ –Ω–∏–º–∏

> **üêô –ü—Ä–µ–ø–æ–¥–∞–≤–∞—Ç–µ–ª—å:** –ü–µ—Å—Ç–∏–Ω –í—è—á–µ—Å–ª–∞–≤ –ê–ª–µ–∫—Å–∞–Ω–¥—Ä–æ–≤–∏—á  
> **ü¶Å –ö–æ–Ω—Å–ø–µ–∫—Ç –ø–æ–¥–≥–æ—Ç–æ–≤–∏–ª:** –°–µ—Ä–≥–µ–µ–≤ –ï–≥–æ—Ä  
> **üå¥ –¢–µ–≥–∏:** `#–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞` `#–æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏` `#–≥—Ä—É–ø–ø–∞`

---

## üìë –°–æ–¥–µ—Ä–∂–∞–Ω–∏–µ
1. –û–±—ä–µ–∫—Ç "–ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞"
2. –ö–ª–∞—Å—Å–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ü–∏—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü
3. –û–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –Ω–∞–¥ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏
4. –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–π –Ω–∞–¥ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏
5. –ü–æ–Ω—è—Ç–∏–µ –≥—Ä—É–ø–ø—ã
6. –í–∞–∂–Ω—ã–µ –∑–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏—è

---

## 1. –û–±—ä–µ–∫—Ç "–ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞"

**–ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞** \( A \) –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞ \( m \times n \) ‚Äî –ø—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∞—è —Ç–∞–±–ª–∏—Ü–∞ —á–∏—Å–µ–ª, –≥–¥–µ:
- \( m \) ‚Äî –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ —Å—Ç—Ä–æ–∫
- \( n \) ‚Äî –∫–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–æ–≤

–û–±—â–∏–π –≤–∏–¥:
\[
A = \begin{pmatrix}
a_{11} & a_{12} & \cdots & a_{1n} \\
a_{21} & a_{22} & \cdots & a_{2n} \\
\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
a_{m1} & a_{m2} & \cdots & a_{mn}
\end{pmatrix} = (a_{ij})
\]

–û–±–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è:
- \( a_{ij} \) ‚Äî —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã (–Ω–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç—Å—è –Ω–∞ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏–∏ \( i \)-–π —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –∏ \( j \)-–≥–æ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞)
- \( i \) ‚Äî –Ω–æ–º–µ—Ä —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ (–æ—Ç 1 –¥–æ \( m \))
- \( j \) ‚Äî –Ω–æ–º–µ—Ä —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞ (–æ—Ç 1 –¥–æ \( n \))

---

## 2. –ö–ª–∞—Å—Å–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ü–∏—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü

### 2.1 –ü–æ —Ñ–æ—Ä–º–µ
| –¢–∏–ø –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã | –£—Å–ª–æ–≤–∏–µ | –ü—Ä–∏–º–µ—Ä |
|-------------|---------|---------|
| **–ü—Ä—è–º–æ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∞—è** | \( m \neq n \) | \( 2 \times 3 \) |
| **–ö–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–∞—è** | \( m = n \) | \( 3 \times 3 \) |

### 2.2 –û—Å–æ–±—ã–µ –≤–∏–¥—ã –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü
| –¢–∏–ø | –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ | –ü—Ä–∏–º–µ—Ä |
|-----|-------------|---------|
| **–í–µ—Ä—Ö–Ω—è—è —Ç—Ä–µ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∞—è** | \( a_{ij} = 0 \) –ø—Ä–∏ \( i > j \) | \( \begin{pmatrix} 1 & 2 \\ 0 & 3 \end{pmatrix} \) |
| **–ù–∏–∂–Ω—è—è —Ç—Ä–µ—É–≥–æ–ª—å–Ω–∞—è** | \( a_{ij} = 0 \) –ø—Ä–∏ \( i < j \) | \( \begin{pmatrix} 1 & 0 \\ 2 & 3 \end{pmatrix} \) |
| **–î–∏–∞–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–∞—è** | \( a_{ij} = 0 \) –ø—Ä–∏ \( i \neq j \) | \( \begin{pmatrix} 1 & 0 \\ 0 & 3 \end{pmatrix} \) |
| **–ï–¥–∏–Ω–∏—á–Ω–∞—è** (\( E \)) | \( a_{ii} = 1 \), \( a_{ij} = 0 \) –ø—Ä–∏ \( i \neq j \) | \( \begin{pmatrix} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{pmatrix} \) |

### 2.3 –î—Ä—É–≥–∏–µ —Å–ø–µ—Ü–∏–∞–ª—å–Ω—ã–µ —Ç–∏–ø—ã
| –¢–∏–ø | –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ | –ü—Ä–∏–º–µ—Ä |
|-----|-------------|---------|
| **–¢—Ä–∞–ø–µ—Ü–∏–µ–≤–∏–¥–Ω–∞—è** | –°—Ç—É–ø–µ–Ω—á–∞—Ç—ã–π –≤–∏–¥ | \( \begin{pmatrix} 1 & 1 & 2 & 3 \\ 0 & 0 & 4 & 3 \\ 0 & 0 & 9 & 7 \end{pmatrix} \) |
| **–ù—É–ª–µ–≤–∞—è** (\( \Theta \)) | –í—Å–µ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã \( = 0 \) | \( \begin{pmatrix} 0 & 0 \\ 0 & 0 \end{pmatrix} \) |
| **–í–µ–∫—Ç–æ—Ä-—Å—Ç—Ä–æ–∫–∞** | \( m = 1 \) | \( \begin{pmatrix} 1 & 2 & 3 \end{pmatrix} \) |
| **–í–µ–∫—Ç–æ—Ä-—Å—Ç–æ–ª–±–µ—Ü** | \( n = 1 \) | \( \begin{pmatrix} 1 \\ 2 \\ 3 \end{pmatrix} \) |

---

## 3. –û–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –Ω–∞–¥ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏

### 3.1 –°–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –∏ –≤—ã—á–∏—Ç–∞–Ω–∏–µ
\( A + B = C \), –≥–¥–µ \( c_{ij} = a_{ij} + b_{ij} \)

**–£—Å–ª–æ–≤–∏–µ**: –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã –¥–æ–ª–∂–Ω—ã –±—ã—Ç—å –æ–¥–Ω–æ–≥–æ —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞ \( m \times n \)

### 3.2 –¢—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ–Ω–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ
\( A^T = (a_{ji}) \) ‚Äî —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ —Å—Ç–∞–Ω–æ–≤—è—Ç—Å—è —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞–º–∏, —Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã ‚Äî —Å—Ç—Ä–æ–∫–∞–º–∏

–ü—Ä–∏–º–µ—Ä:
\[
B = \begin{pmatrix}
1 & 2 & 3 & 4 \\
3 & 7 & 6 & 9 \\
1 & 4 & 5 & 2
\end{pmatrix}, \quad
B^T = \begin{pmatrix}
1 & 3 & 1 \\
2 & 7 & 4 \\
3 & 6 & 5 \\
4 & 9 & 2
\end{pmatrix}
\]

### 3.3 –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –Ω–∞ —á–∏—Å–ª–æ
\( \lambda \times A = (\lambda \times a_{ij}) \)

–ü—Ä–∏–º–µ—Ä:
\[
2 \times \begin{pmatrix}
1 & 2 \\
3 & 4 \\
4 & 1
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
2 & 4 \\
6 & 8 \\
8 & 2
\end{pmatrix}
\]

### 3.4 –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü

#### 3.4.1 –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤
–í–µ–∫—Ç–æ—Ä-—Å—Ç—Ä–æ–∫–∞ (\( k \) —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤) √ó –í–µ–∫—Ç–æ—Ä-—Å—Ç–æ–ª–±–µ—Ü (\( k \) —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤) = –°–∫–∞–ª—è—Ä:
\[
A \times B = a_{11} \times b_{11} + a_{12} \times b_{21} + \cdots + a_{1n} \times b_{n1} = \sum_{k=1}^{n} a_{1k} \times b_{k1}
\]

#### 3.4.2 –û–±—â–∏–π —Å–ª—É—á–∞–π —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏—è
\( A \times B = C \), –≥–¥–µ:
- \( A \) —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞ \( m \times n \)
- \( B \) —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞ \( n \times k \)
- \( C \) —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–∞ \( m \times k \)
- \( c_{ij} = \sum_{k=1}^{n} a_{ik} \times b_{kj} \)

**–ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∞—è –∏–Ω—Ç–µ—Ä–ø—Ä–µ—Ç–∞—Ü–∏—è**:
\[
\begin{pmatrix}
A_1 \\
A_2 \\
\vdots \\
A_m
\end{pmatrix}
\times
\begin{pmatrix}
B_1 & B_2 & \cdots & B_k
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
A_1 \times B_1 & A_1 \times B_2 & \cdots & A_1 \times B_k \\
A_2 \times B_1 & A_2 \times B_2 & \cdots & A_2 \times B_k \\
\vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
A_m \times B_1 & A_m \times B_2 & \cdots & A_m \times B_k
\end{pmatrix}
\]
–≥–¥–µ \( A_1, \ldots, A_m \) ‚Äî —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã \( A \), \( B_1, \ldots, B_k \) ‚Äî —Å—Ç–æ–ª–±—Ü—ã –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã \( B \)

---

## 4. –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–π –Ω–∞–¥ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞–º–∏

### 4.1 –ö–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å
\( A + B = B + A \) ‚úÖ  
\( A \times B \neq B \times A \) ‚ùå (–≤ –æ–±—â–µ–º —Å–ª—É—á–∞–µ)

### 4.2 –ê—Å—Å–æ—Ü–∏–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å
\( A + (B + C) = (A + B) + C \) ‚úÖ  
\( A \times (B \times C) = (A \times B) \times C \) ‚úÖ  
\( (\lambda \times \mu) \times A = \lambda \times (\mu \times A) \) ‚úÖ

### 4.3 –î–∏—Å—Ç—Ä–∏–±—É—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å
\( \lambda \times (A + B) = \lambda \times A + \lambda \times B \) ‚úÖ  
\( (\lambda + \mu) \times A = \lambda \times A + \mu \times A \) ‚úÖ  
\( (A + B) \times C = A \times C + B \times C \) ‚úÖ  
\( A \times (B + C) = A \times B + A \times C \) ‚úÖ

### 4.4 –ù–µ–π—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω—ã–µ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã
**–î–ª—è —Å–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—è**: –Ω—É–ª–µ–≤–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ \( \Theta \)  
\( A + \Theta = \Theta + A = A \)

**–î–ª—è —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏—è**: –µ–¥–∏–Ω–∏—á–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ \( E \)  
\( A \times E = E \times A = A \) (—Ç–æ–ª—å–∫–æ –¥–ª—è –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü)

### 4.5 –ü—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ–ø–æ–ª–æ–∂–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞
\( A + (-A) = (-A) + A = \Theta \)

---

## 5. –ü–æ–Ω—è—Ç–∏–µ –≥—Ä—É–ø–ø—ã

### 5.1 –ë–∏–Ω–∞—Ä–Ω–∞—è –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è
–û–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è \( * \) –Ω–∞ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–µ \( M \) –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è **–±–∏–Ω–∞—Ä–Ω–æ–π**, –µ—Å–ª–∏:
\[
\forall a, b \in M, \exists c \in M: c = a * b
\]

### 5.2 –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –≥—Ä—É–ø–ø—ã
–°—Ç—Ä—É–∫—Ç—É—Ä–∞ \( (M, *) \) –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è **–≥—Ä—É–ø–ø–æ–π**, –µ—Å–ª–∏:
1. \( * \) ‚Äî –±–∏–Ω–∞—Ä–Ω–∞—è –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏—è –Ω–∞ \( M \)
2. \( * \) –∞—Å—Å–æ—Ü–∏–∞—Ç–∏–≤–Ω–∞: \( (a * b) * c = a * (b * c) \)
3. \( \exists \) **–Ω–µ–π—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω—ã–π —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç** \( e \in M \): \( a * e = e * a = a \)
4. \( \forall a \in M \ \exists \) **–æ–±—Ä–∞—Ç–Ω—ã–π —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç** \( a^{-1} \in M \): \( a * a^{-1} = a^{-1} * a = e \)

### 5.3 –ö–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–∞—è –≥—Ä—É–ø–ø–∞
–ì—Ä—É–ø–ø–∞ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è **–∫–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ–π** (–∏–ª–∏ **–∞–±–µ–ª–µ–≤–æ–π**), –µ—Å–ª–∏ –¥–æ–ø–æ–ª–Ω–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω—è–µ—Ç—Å—è:
\[
\forall a, b \in M: a * b = b * a
\]

---

## 6. –í–∞–∂–Ω—ã–µ –∑–∞–º–µ—á–∞–Ω–∏—è

- –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü **–Ω–µ –∫–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ**
- –¢—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ–Ω–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ **–º–µ–Ω—è–µ—Ç —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å** –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã (–∫—Ä–æ–º–µ –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç–Ω–æ–π)
- –ï–¥–∏–Ω–∏—á–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ ‚Äî **–∞–Ω–∞–ª–æ–≥ –µ–¥–∏–Ω–∏—Ü—ã** –≤ –º–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω–æ–π –∞–ª–≥–µ–±—Ä–µ
- –ù—É–ª–µ–≤–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ ‚Äî **–∞–Ω–∞–ª–æ–≥ –Ω—É–ª—è** –≤ –º–∞—Ç—Ä–∏—á–Ω–æ–π –∞–ª–≥–µ–±—Ä–µ
- –û–±—Ä–∞—Ç–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç **–Ω–µ –¥–ª—è –≤—Å–µ—Ö** –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü
- –ü–µ—Ä–≤–∞—è —Å—Ç—É–ø–µ–Ω—å–∫–∞ —Ç—Ä–∞–ø–µ—Ü–µ–≤–∏–¥–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã –Ω–∞—á–∏–Ω–∞–µ—Ç—Å—è —Å –ø–µ—Ä–≤–æ–π —Å—Ç—Ä–æ–∫–∏ –∏ –ø–µ—Ä–≤–æ–≥–æ —Å—Ç–æ–ª–±—Ü–∞

---

## üè† –î–æ–º–∞—à–Ω–µ–µ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ

1. –£—á–∏—Ç—å –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª –ª–µ–∫—Ü–∏–∏
2. –ò–∑—É—á–∞—Ç—å –∫–≤–∞–Ω—Ç–æ—Ä—ã (—Ç–∞–∫–∏–µ —Å–∏–º–≤–æ–ª—ã: \( \forall \), \( \in \), \( \exists \), ...)

---
