# –õ–∏–Ω–µ–π–Ω—ã–µ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è

**üêô –ü—Ä–µ–ø–æ–¥–∞–≤–∞—Ç–µ–ª—å:** –ü–µ—Å—Ç–∏–Ω –í—è—á–µ—Å–ª–∞–≤ –ê–ª–µ–∫—Å–∞–Ω–¥—Ä–æ–≤–∏—á  
**ü¶Å –ö–æ–Ω—Å–ø–µ–∫—Ç –ø–æ–¥–≥–æ—Ç–æ–≤–∏–ª:** [@gggggzks](https://t.me/gggggzks)  
**üå¥ –¢–µ–≥–∏:** `#–º–∞—Å—Å–∏–≤` `#—É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ` `#–ø—Ä–∞–≤–∏–ª–æ_–ö—Ä–∞–º–µ—Ä–∞`

---

## üìë –°–æ–¥–µ—Ä–∂–∞–Ω–∏–µ
1. [–°–∏—Å—Ç–µ–º—ã —Å –æ–¥–Ω–æ–π –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π](#1-—Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã-—Å-–æ–¥–Ω–æ–π-–ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π)
2. [–¢–æ—á–∫–∞ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—è–µ—Ç –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä](#2-—Ç–æ—á–∫–∞-–æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—è–µ—Ç-–≤–µ–∫—Ç–æ—Ä)
3. [–ó–∞–ø–∏—à–µ–º –æ–±—â–∏–π –≤–∏–¥](#3-–∑–∞–ø–∏—à–µ–º-–æ–±—â–∏–π-–≤–∏–¥)
4. [–î–æ–º–∞—à–Ω–µ–µ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ](#4-–¥–æ–º–∞—à–Ω–µ–µ-–∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ)

---

## 1. –°–∏—Å—Ç–µ–º—ã —Å –æ–¥–Ω–æ–π –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π

### –ü–µ—Ä–≤–æ–µ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–æ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ—Å—Ç–∏ (–æ–¥–Ω–æ—Ä–æ–¥–Ω–æ—Å—Ç—å): $f(k \times x) = k \times f(x)$

$$
&\begin{cases}
ax + b = 0 \iff x = -\frac{b}{a} \\
cx + d = 0 \\
-\frac{cb}{a} + d = 0 \iff cb = da
\end{cases}
$$

<center>
**–û–¥–Ω–æ—Ä–æ–¥–Ω–æ—Å—Ç—å:** $k \times (a, b) = (c, d)$ ‚ùì
</center>

$$
\begin{cases}
2x + 3 = 0 \\
4x + 6 = 0 \\
x = -\frac{3}{2}
\end{cases}
$$

<h4 align="center">
**–û–¥–Ω–æ—Ä–æ–¥–Ω–æ—Å—Ç—å:** $2 \times (2; 3) = (4; 6)$ ‚úÖ
</h4>

$$
\begin{cases}
2x + 3 = 0 \\
4x + 7 = 0 \\
x \in \varnothing
\end{cases}
$$

**–û–¥–Ω–æ—Ä–æ–¥–Ω–æ—Å—Ç—å:** $k \times (2; 3) \neq (4; 7)$ ‚ùå

---

## 2. –¢–æ—á–∫–∞ –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—è–µ—Ç –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä

–°–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –∏–∑ $n$ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π —Å $n$ –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã–º–∏ —Ö–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏–∑—É–µ—Ç –¥–≤–∏–∂–µ–Ω–∏–µ –ø–æ $n$ –æ—Å—è–º. –†–µ—à–µ–Ω–∏–µ —Ç–∞–∫–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã ‚Äî —ç—Ç–æ –ø–µ—Ä–µ—Å–µ—á–µ–Ω–∏–µ –ø—Ä—è–º—ã—Ö –≤—Å–µ—Ö –¥–≤–∏–∂–µ–Ω–∏–π –≤ –æ–¥–Ω–æ–π —Ç–æ—á–∫–µ (—Ñ–∏–∫—Å–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏–µ –ø–æ–∑–∏—Ü–∏–∏).

### –í—Ç–æ—Ä–æ–µ —Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–æ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ—Å—Ç–∏ (–∞–¥–¥–∏—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å): $f(x + y) = f(x) + f(y)$

### –ü—Ä–∏–º–µ—Ä 1

- –ï—Å–ª–∏ –¥–≤–∞ —Å–∫–ª–∞–¥—ã–≤–∞–µ–º—ã—Ö –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ –Ω–µ –∫–æ–ª–ª–∏–Ω–µ–∞—Ä–Ω—ã, —Ç–æ —É –∫–∞–∂–¥–æ–≥–æ –∏–∑ —Ç—Ä–µ—Ö –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤ —Å–≤–æ—è –ø—Ä—è–º–∞—è. –¢–∞–∫–∞—è —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π –∏–º–µ–µ—Ç —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ.

$$
\begin{cases}
2x + 3y = 6 \\
4x - y = 8 \\
(x = \frac{15}{7}; y = \frac{4}{7}) ‚úÖ
\end{cases}
$$

$$
\begin{bmatrix}2\\4\end{bmatrix} \times x + \begin{bmatrix}3\\-1\end{bmatrix} \times y = \begin{bmatrix}6\\8\end{bmatrix}
$$

### –ü—Ä–∏–º–µ—Ä 2

- –ï—Å–ª–∏ –¥–≤–∞ —Å–∫–ª–∞–¥—ã–≤–∞–µ–º—ã—Ö –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ –∫–æ–ª–ª–∏–Ω–µ–∞—Ä–Ω—ã, —Ç–æ —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∏—Ä—É—é—â–∏–π –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä –ª–µ–∂–∏—Ç –Ω–∞ —Ç–æ–π –∂–µ –ø—Ä—è–º–æ–π, —á—Ç–æ –∏ –¥–∞–Ω–Ω—ã–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã. –¢–∞–∫–∞—è —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π –Ω–µ –∏–º–µ–µ—Ç —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è.

$$
\begin{cases}
2x + 3y = 6 \quad (1) \\
-6x - 9y = 8 \quad (2) \\
(x \in \varnothing; y \in \varnothing) ‚ùå \quad \text{—Ç.–∫ } (2): -3(2x + 3y) = 8 \iff -3 \times 6 \neq 8
\end{cases}
$$

$$
\begin{bmatrix}2\\-6\end{bmatrix} \times x + \begin{bmatrix}3\\-9\end{bmatrix} \times y = \begin{bmatrix}6\\8\end{bmatrix}
$$

---

## 3. –ó–∞–ø–∏—à–µ–º –æ–±—â–∏–π –≤–∏–¥

$$
\begin{cases}
a_{11}x + a_{12}y = b_1 \\
a_{21}x + a_{22}y = b_2 \quad \text{‚Äî –¥–ª—è —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π} \\
(x = ? ; y = ?)
\end{cases}
$$

$$
\begin{cases}
a_{11}x + a_{12}y = b_1 \quad (1) \quad | \times a_{21} \\
a_{21}x + a_{22}y = b_2 \quad (2) \quad | \times a_{11}
\end{cases}
$$

$$
\begin{cases}
a_{21}a_{11}x + a_{21}a_{12}y = a_{21}b_1 \quad (1) \\
a_{11}a_{21}x + a_{11}a_{22}y = a_{11}b_2 \quad (2)
\end{cases}
$$

–î–µ–ª–∞–µ–º $(2) - (1)$:

$$
a_{21}a_{11}x - a_{11}a_{21}x + a_{11}a_{22}y - a_{21}a_{12}y = a_{11}b_2 - a_{21}b_1
$$

$$
y(a_{11}a_{22} - a_{21}a_{12}) = a_{11}b_2 - a_{21}b_1
$$

$$
‚ùóy = \frac{a_{11}b_2 - a_{21}b_1}{a_{11}a_{22} - a_{21}a_{12}}
$$

–í—ã—Ä–∞–∂–∞–µ–º –∏–∑ (1) $x$ –∏ –ø–æ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ–º —Ç—É–¥–∞ –ø–æ–ª—É—á–µ–Ω–Ω—ã–π $y$:

$$
x = \frac{b_1 - a_{12}y}{a_{11}}
$$

$$
x = \frac{b_1 - a_{12} \times \frac{a_{11}b_2 - a_{21}b_1}{a_{11}a_{22} - a_{21}a_{12}}}{a_{11}}
$$

$$
x = \frac{\frac{b_1(a_{11}a_{22} - a_{21}a_{12})}{a_{11}a_{22} - a_{21}a_{12}} - \frac{a_{12}(a_{11}b_2 - a_{21}b_1)}{a_{11}a_{22} - a_{21}a_{12}}}{a_{11}}
$$

$$
x = \frac{b_1(a_{11}a_{22} - a_{21}a_{12}) - a_{12}(a_{11}b_2 - a_{21}b_1)}{a_{11}(a_{11}a_{22} - a_{21}a_{12})}
$$

$$
x = \frac{a_{11}a_{22}b_1 - a_{21}a_{12}b_1 - a_{11}a_{12}b_2 + a_{21}a_{12}b_1}{a_{11}(a_{11}a_{22} - a_{21}a_{12})}
$$

$$
x = \frac{a_{11}a_{22}b_1 - a_{11}a_{12}b_2}{a_{11}(a_{11}a_{22} - a_{21}a_{12})}
$$

$$
x = \frac{a_{11}(a_{22}b_1 - a_{12}b_2)}{a_{11}(a_{11}a_{22} - a_{21}a_{12})}
$$

$$
‚ùóx = \frac{a_{22}b_1 - a_{12}b_2}{a_{11}a_{22} - a_{21}a_{12}}
$$

---

### üßÆ –ü—Ä–∞–≤–∏–ª–æ –ö—Ä–∞–º–µ—Ä–∞

**–û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–∏—Ç–µ–ª—å 2√ó2 (–≤—Ç–æ—Ä–æ–≥–æ –ø–æ—Ä—è–¥–∫–∞):**

$$
\begin{vmatrix}
a_{11} & a_{12} \\
a_{21} & a_{22}
\end{vmatrix}
= a_{11} \times a_{22} - a_{12} \times a_{21}
$$

**–§–æ—Ä–º—É–ª—ã –¥–ª—è —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è –ø–æ –æ–±—â–µ–º—É –≤–∏–¥—É:**

$$
x = \frac{
\begin{vmatrix}
b_1 & a_{12} \\
b_2 & a_{22}
\end{vmatrix}
}{
\begin{vmatrix}
a_{11} & a_{12} \\
a_{21} & a_{22}
\end{vmatrix}
}
\quad \quad
y = \frac{
\begin{vmatrix}
a_{11} & b_1 \\
a_{21} & b_2
\end{vmatrix}
}{
\begin{vmatrix}
a_{11} & a_{12} \\
a_{21} & a_{22}
\end{vmatrix}
}
$$

---

## 4. –î–æ–º–∞—à–Ω–µ–µ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ

### –†–µ—à–∏—Ç—å –ø–æ –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—É –ö—Ä–∞–º–µ—Ä–∞:

**–°–∏—Å—Ç–µ–º–∞ 1:**
$$
\begin{cases}
5x - 3y = 1 \\
-6x + 7y = 9
\end{cases}
$$

**–°–∏—Å—Ç–µ–º–∞ 2:**
$$
\begin{cases}
3x - 4y = 5 \\
6x + 8y = 3
\end{cases}
$$

**–°–∏—Å—Ç–µ–º–∞ 3:**
$$
\begin{cases}
2x + 3y = 6 \\
4x - y = 8
\end{cases}
$$

---

> **–ü—Ä–∏–º–µ—á–∞–Ω–∏–µ:** –î–ª—è –∫–æ—Ä—Ä–µ–∫—Ç–Ω–æ–≥–æ –æ—Ç–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è —Ñ–æ—Ä–º—É–ª –≤ Markdown –¥–æ–ª–∂–µ–Ω –±—ã—Ç—å –≤–∫–ª—é—á–µ–Ω —Ä–µ–Ω–¥–µ—Ä–∏–Ω–≥ LaTeX (–Ω–∞–ø—Ä–∏–º–µ—Ä, —á–µ—Ä–µ–∑ MathJax –≤ Jupyter Notebook, Obsidian —Å –ø–ª–∞–≥–∏–Ω–∞–º–∏, –∏–ª–∏ –Ω–∞ –ø–ª–∞—Ç—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ö –≤—Ä–æ–¥–µ Stack Overflow).
