<h1 align="center">–í–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã</h1>

<p align="center">
<strong>üêô –ü—Ä–µ–ø–æ–¥–∞–≤–∞—Ç–µ–ª—å:</strong> –ö—É—Ä–∑–∏–Ω–∞ –ê–ª–∏–Ω–∞ –ú–∏—Ö–∞–π–ª–æ–≤–Ω–∞<br>
<strong>ü¶Å –ö–æ–Ω—Å–ø–µ–∫—Ç –ø–æ–¥–≥–æ—Ç–æ–≤–∏–ª:</strong> <a href="https://t.me/gggggzks">@gggggzks</a><br>
<strong>üå¥ –¢–µ–≥–∏:</strong> <code>#–≤–µ–∫—Ç–æ—Ä</code> <code>#—Å–∫–∞–ª—è—Ä–Ω–æ–µ_–ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ</code> <code>#–ø—Ä–æ–µ–∫—Ü–∏—è</code>
</p>

<h2 align="center">üìï –°–æ–¥–µ—Ä–∂–∞–Ω–∏–µ</h2>
<p align="center">
1. <a href="#1-–æ—Å–Ω–æ–≤–Ω—ã–µ-–ø–æ–Ω—è—Ç–∏—è">–û—Å–Ω–æ–≤–Ω—ã–µ –ø–æ–Ω—è—Ç–∏—è</a><br>
2. <a href="#2-–∫–æ–º–ø–ª–∞–Ω–∞—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å-–∏-–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è-–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å">–ö–æ–º–ø–ª–∞–Ω–∞—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å –∏ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å</a><br>
3. <a href="#3-–æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏-–Ω–∞–¥-–≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏">–û–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –Ω–∞–¥ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏</a><br>
4. <a href="#4-—Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞-–ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã—Ö-–æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–π">–°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã—Ö –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–π</a><br>
5. <a href="#5-–ø—Ä–æ–µ–∫—Ü–∏–∏-–≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞">–ü—Ä–æ–µ–∫—Ü–∏–∏ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞</a><br>
6. <a href="#6-–∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã-–∏-—Ä–∞–¥–∏—É—Å-–≤–µ–∫—Ç–æ—Ä">–ö–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã –∏ —Ä–∞–¥–∏—É—Å –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä</a><br>
7. <a href="#7-—Å–∫–∞–ª—è—Ä–Ω–æ–µ-–ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ">–°–∫–∞–ª—è—Ä–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ</a><br>
8. <a href="#8-–¥–æ–º–∞—à–Ω–µ–µ-–∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ">–î–æ–º–∞—à–Ω–µ–µ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ</a><br>
</p>

---

<h2 align="center" id="1-–æ—Å–Ω–æ–≤–Ω—ã–µ-–ø–æ–Ω—è—Ç–∏—è">1. –û—Å–Ω–æ–≤–Ω—ã–µ –ø–æ–Ω—è—Ç–∏—è</h2>

<h3 align="center">üìå –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞</h3>
<p align="center">
<strong>–í–µ–∫—Ç–æ—Ä</strong> ‚Äî –Ω–∞–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–Ω—ã–π –æ—Ç—Ä–µ–∑–æ–∫.
</p>
$$
\vec{AB} = \vec{a}
$$
<p align="center">
–≥–¥–µ:<br>
$A$ ‚Äî –Ω–∞—á–∞–ª–æ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞<br>
$B$ ‚Äî –∫–æ–Ω–µ—Ü –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞
</p>

<h3 align="center">üìè –•–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏—Å—Ç–∏–∫–∏ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤</h3>
<p align="center">
- <strong>–î–ª–∏–Ω–∞ (–º–æ–¥—É–ª—å)</strong>: $|\vec{AB}| = |\vec{a}|$<br>
- <strong>–ù—É–ª–µ–≤–æ–π –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä</strong>: $\vec{0}$, $|\vec{0}| = 0$<br>
- <strong>–ï–¥–∏–Ω–∏—á–Ω—ã–π –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä (–æ—Ä—Ç)</strong>: $|\vec{e}| = 1$
</p>

<h3 align="center">üîÑ –ö–ª–∞—Å—Å–∏—Ñ–∏–∫–∞—Ü–∏—è –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤</h3>

<div align="center">
<table>
  <tr>
    <th align="center">–¢–∏–ø</th>
    <th align="center">–£—Å–ª–æ–≤–∏—è</th>
    <th align="center">–û–±–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ</th>
  </tr>
  <tr>
    <td align="center"><strong>–†–∞–≤–Ω—ã–µ</strong></td>
    <td align="center">–†–∞–≤–Ω—ã –º–æ–¥—É–ª–∏, –ø–∞—Ä–∞–ª–ª–µ–ª—å–Ω—ã, –æ–¥–Ω–æ –Ω–∞–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ</td>
    <td align="center">$\vec{a} = \vec{b}$</td>
  </tr>
  <tr>
    <td align="center"><strong>–ö–æ–ª–ª–∏–Ω–µ–∞—Ä–Ω—ã–µ</strong></td>
    <td align="center">–õ–µ–∂–∞—Ç –Ω–∞ –ø–∞—Ä–∞–ª–ª–µ–ª—å–Ω—ã—Ö –ø—Ä—è–º—ã—Ö</td>
    <td align="center">$\vec{a} \parallel \vec{b}$</td>
  </tr>
  <tr>
    <td align="center"><strong>–ü—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ–ø–æ–ª–æ–∂–Ω—ã–µ</strong></td>
    <td align="center">–†–∞–≤–Ω—ã –º–æ–¥—É–ª–∏, –ø–∞—Ä–∞–ª–ª–µ–ª—å–Ω—ã, –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ–ø–æ–ª–æ–∂–Ω–æ–µ –Ω–∞–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ</td>
    <td align="center">$\vec{a} = -\vec{b}$</td>
  </tr>
</table>
</div>

---

<h2 align="center" id="2-–∫–æ–º–ø–ª–∞–Ω–∞—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å-–∏-–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è-–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å">2. –ö–æ–º–ø–ª–∞–Ω–∞—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å –∏ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å</h2>

<h3 align="center">üìê –ö–æ–º–ø–ª–∞–Ω–∞—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å</h3>
<p align="center">
- <strong>–ö–æ–º–ø–ª–∞–Ω–∞—Ä–Ω—ã–µ</strong>: –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã, –ø–∞—Ä–∞–ª–ª–µ–ª—å–Ω—ã–µ –æ–¥–Ω–æ–π –ø–ª–æ—Å–∫–æ—Å—Ç–∏.
</p>

<h3 align="center">üìà –õ–∏–Ω–µ–π–Ω–∞—è –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å</h3>
<p align="center">
–í–µ–∫—Ç–æ—Ä—ã $\vec{a}, \vec{b}, \vec{c}$ <strong>–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã</strong>, –µ—Å–ª–∏:
</p>
$$
\alpha \vec{a} + \beta \vec{b} + \gamma \vec{c} = \vec{0}
$$
<p align="center">
(—Ö–æ—Ç—è –±—ã –æ–¥–∏–Ω –∫–æ—ç—Ñ—Ñ–∏—Ü–∏–µ–Ω—Ç $\alpha$, $\beta$, $\gamma$ $\neq$ 0)
</p>

<h3 align="center">üéØ –¢–µ–æ—Ä–µ–º—ã</h3>
<p align="center">
- 3 –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã $\Leftrightarrow$ –æ–Ω–∏ –∫–æ–º–ø–ª–∞–Ω–∞—Ä–Ω—ã.<br>
- 2 –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã $\Leftrightarrow$ –æ–Ω–∏ –∫–æ–ª–ª–∏–Ω–µ–∞—Ä–Ω—ã.
</p>

<h3 align="center">üßÆ –†–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞</h3>
<p align="center">
–ï—Å–ª–∏ $\vec{a}$, $\vec{b}$, $\vec{c}$ –Ω–µ–∫–æ–º–ø–ª–∞–Ω–∞—Ä–Ω—ã, —Ç–æ –ª—é–±–æ–π –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä $\vec{f}$ –º–æ–∂–Ω–æ —Ä–∞–∑–ª–æ–∂–∏—Ç—å:
</p>
$$
\vec{f} = x \cdot \vec{a} + y \cdot \vec{b} + z \cdot \vec{c}
$$
<p align="center">
(–µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º)
</p>

---

<h2 align="center" id="3-–æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏-–Ω–∞–¥-–≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏">3. –û–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –Ω–∞–¥ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏</h2>

<h3 align="center">‚úñÔ∏è –£–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –Ω–∞ —á–∏—Å–ª–æ</h3>
$$
\vec{b} = \lambda \cdot \vec{a}
$$
<p align="center">
- $|\vec{b}| = |\lambda| \cdot |\vec{a}|$<br>
- –ù–∞–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ: —Å–æ–≤–ø–∞–¥–∞–µ—Ç –µ—Å–ª–∏ $\lambda > 0$, –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ–ø–æ–ª–æ–∂–Ω–æ –µ—Å–ª–∏ $\lambda < 0$
</p>

<h3 align="center">‚ûï –°–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤</h3>
<p align="center">
(–ü—Ä–∞–≤–∏–ª–æ –∑–∞–º—ã–∫–∞—é—â–µ–≥–æ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞)
</p>
$$
\vec{ON} = \vec{OA} + \vec{AB} + \vec{BC} + \ldots + \vec{KN}
$$

<h3 align="center">‚ûñ –í—ã—á–∏—Ç–∞–Ω–∏–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–æ–≤</h3>
$$
\vec{c} = \vec{a} - \vec{b} = \vec{a} + (-\vec{b})
$$

<h3 align="center">üìê –ü—Ä–∞–≤–∏–ª–æ –ø–∞—Ä–∞–ª–ª–µ–ª–æ–≥—Ä–∞–º–º–∞</h3>
<p align="center">
        A________________C<br>
        /               /<br>
       /               /<br>
      /               /<br>
    O/_______________/ B
</p>
<p align="center">
- <strong>–°—É–º–º–∞</strong>: $\vec{OC} = \vec{OA} + \vec{OB} = \vec{a} + \vec{b}$<br>
- <strong>–†–∞–∑–Ω–æ—Å—Ç—å</strong>: $\vec{BA} = \vec{OA} - \vec{OB} = \vec{a} - \vec{b}$
</p>

---

<h2 align="center" id="4-—Å–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞-–ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã—Ö-–æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–π">4. –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—ã—Ö –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–π</h2>

$$
\begin{aligned}
&1.\quad \vec{a} + \vec{b} = \vec{b} + \vec{a} \quad \text{(–∫–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å)} \\
&2.\quad (\vec{a} + \vec{b}) + \vec{c} = \vec{a} + (\vec{b} + \vec{c}) \quad \text{(–∞—Å—Å–æ—Ü–∏–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å)} \\
&3.\quad \lambda_1 \cdot (\lambda_2 \cdot \vec{a}) = (\lambda_1 \lambda_2) \cdot \vec{a} \\
&4.\quad (\lambda_1 + \lambda_2) \cdot \vec{a} = \lambda_1 \cdot \vec{a} + \lambda_2 \cdot \vec{a} \quad \text{(–¥–∏—Å—Ç—Ä–∏–±—É—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å)} \\
&5.\quad \lambda \cdot (\vec{a} + \vec{b}) = \lambda \cdot \vec{a} + \lambda \cdot \vec{b} \quad \text{(–¥–∏—Å—Ç—Ä–∏–±—É—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å)}
\end{aligned}
$$

---

<h2 align="center" id="5-–ø—Ä–æ–µ–∫—Ü–∏–∏-–≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞">5. –ü—Ä–æ–µ–∫—Ü–∏–∏ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞</h2>

<h3 align="center">üìê –ü—Ä–æ–µ–∫—Ü–∏—è –Ω–∞ –æ—Å—å $l$</h3>
$$
\text{–ø—Ä}_l \vec{a} = a_l = |\vec{a}| \cdot \cos \varphi
$$
<p align="center">
($\varphi$ - —É–≥–æ–ª –º–µ–∂–¥—É $\vec{a}$ –∏ –æ—Å—å—é $l$)
</p>

<h3 align="center">üî¢ –ó–Ω–∞–∫ –ø—Ä–æ–µ–∫—Ü–∏–∏</h3>
<p align="center">
- $a_l > 0$ –µ—Å–ª–∏ –Ω–∞–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ $\vec{a}$ —Å–æ–≤–ø–∞–¥–∞–µ—Ç —Å –æ—Å—å—é<br>
- $a_l < 0$ –µ—Å–ª–∏ –Ω–∞–ø—Ä–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ $\vec{a}$ –ø—Ä–æ—Ç–∏–≤–æ–ø–æ–ª–æ–∂–Ω–æ –æ—Å–∏
</p>

<h3 align="center">üìä –ö–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç–Ω—ã–µ –ø—Ä–æ–µ–∫—Ü–∏–∏</h3>
<p align="center">
–ï—Å–ª–∏ $\alpha, \beta, \gamma$ ‚Äî —É–≥–ª—ã —Å –æ—Å—è–º–∏:
</p>
$$
a_x = |\vec{a}| \cdot \cos \alpha, \quad a_y = |\vec{a}| \cdot \cos \beta, \quad a_z = |\vec{a}| \cdot \cos \gamma
$$

<h3 align="center">üßÆ –í—ã—á–∏—Å–ª–µ–Ω–∏–µ —á–µ—Ä–µ–∑ –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã —Ç–æ—á–µ–∫</h3>
<p align="center">
–ï—Å–ª–∏ $A(x_a, y_a, z_a)$, $B(x_b, y_b, z_b)$, —Ç–æ –¥–ª—è $\vec{AB}$:
</p>
$$
a_x = x_b - x_a, \quad a_y = y_b - y_a, \quad a_z = z_b - z_a
$$

<h3 align="center">üìè –ú–æ–¥—É–ª—å –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞</h3>
$$
|\vec{a}| = \sqrt{a_x^2 + a_y^2 + a_z^2}
$$

<h3 align="center">üß≠ –ù–∞–ø—Ä–∞–≤–ª—è—é—â–∏–µ –∫–æ—Å–∏–Ω—É—Å—ã</h3>

$$
\begin{aligned}
&\cos \alpha = \frac{a_x}{|\vec{a}|} = \frac{a_x}{\sqrt{a_x^2 + a_y^2 + a_z^2}} \\
&\cos \beta = \frac{a_y}{|\vec{a}|}, \quad \cos \gamma = \frac{a_z}{|\vec{a}|} \\
&\text{–ü—Ä–∏—á–µ–º: } \cos^2 \alpha + \cos^2 \beta + \cos^2 \gamma = 1
\end{aligned}
$$

---

<h2 align="center" id="6-–∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã-–∏-—Ä–∞–¥–∏—É—Å-–≤–µ–∫—Ç–æ—Ä">6. –ö–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã –∏ —Ä–∞–¥–∏—É—Å –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä</h2>

<h3 align="center">üß≠ –û—Ä—Ç—ã –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç–Ω—ã—Ö –æ—Å–µ–π</h3>
<p align="center">
- $\vec{i}$ ‚Üí (–ø–æ –æ—Å–∏ $OX$)<br>
- $\vec{j}$ ‚Üí (–ø–æ –æ—Å–∏ $OY$)<br>
- $\vec{k}$ ‚Üí (–ø–æ –æ—Å–∏ $OZ$)
</p>

<h3 align="center">üßÆ –†–∞–∑–ª–æ–∂–µ–Ω–∏–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞</h3>
$$
\vec{OM} = \vec{r} = r_x \cdot \vec{i} + r_y \cdot \vec{j} + r_z \cdot \vec{k}
$$

<h3 align="center">üìç –†–∞–¥–∏—É—Å-–≤–µ–∫—Ç–æ—Ä</h3>
<p align="center">
–ï—Å–ª–∏ –Ω–∞—á–∞–ª–æ –≤ $O(0,0,0)$, –∫–æ–Ω–µ—Ü –≤ $M(x,y,z)$:
</p>
$$
r_x = x, \quad r_y = y, \quad r_z = z, \quad |\vec{r}| = \sqrt{x^2 + y^2 + z^2}
$$

---

<h2 align="center" id="7-—Å–∫–∞–ª—è—Ä–Ω–æ–µ-–ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ">7. –°–∫–∞–ª—è—Ä–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ</h2>

<h3 align="center">üìê –û–ø—Ä–µ–¥–µ–ª–µ–Ω–∏–µ</h3>
$$
\vec{a} \cdot \vec{b} = |\vec{a}| \cdot |\vec{b}| \cdot \cos \varphi
$$
<p align="center">
($\varphi$ ‚Äî —É–≥–æ–ª –º–µ–∂–¥—É –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏ $\vec{a}$ –∏ $\vec{b}$)
</p>

<h3 align="center">üìä –ì–µ–æ–º–µ—Ç—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∏–π —Å–º—ã—Å–ª</h3>
<p align="center">
–†–∞–±–æ—Ç–∞ —Å–∏–ª—ã $\vec{F}$ –Ω–∞ –ø–µ—Ä–µ–º–µ—â–µ–Ω–∏–∏ $\vec{s}$:
</p>
$$
A = \vec{F} \cdot \vec{s} = |\vec{F}| \cdot |\vec{s}| \cdot \cos \varphi
$$

<h3 align="center">‚úÖ –°–≤–æ–π—Å—Ç–≤–∞</h3>

$$
\begin{aligned}
&1.\quad \vec{a} \cdot \vec{b} = \vec{b} \cdot \vec{a} \quad \text{(–∫–æ–º–º—É—Ç–∞—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å)} \\
&2.\quad \vec{a} \cdot (\vec{b} + \vec{c}) = \vec{a} \cdot \vec{b} + \vec{a} \cdot \vec{c} \quad \text{(–¥–∏—Å—Ç—Ä–∏–±—É—Ç–∏–≤–Ω–æ—Å—Ç—å)} \\
&3.\quad \text{–°–∫–∞–ª—è—Ä–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ –æ—Ä—Ç–æ–≤:} \\
&\quad \vec{i} \cdot \vec{j} = \vec{j} \cdot \vec{k} = \vec{i} \cdot \vec{k} = 0 \\
&\quad \vec{i} \cdot \vec{i} = \vec{j} \cdot \vec{j} = \vec{k} \cdot \vec{k} = 1
\end{aligned}
$$

<h3 align="center">üßÆ –í—ã—á–∏—Å–ª–µ–Ω–∏–µ —á–µ—Ä–µ–∑ –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã</h3>
<p align="center">
–ï—Å–ª–∏ $\vec{a} = (a_x, a_y, a_z)$, $\vec{b} = (b_x, b_y, b_z)$:
</p>
$$
\vec{a} \cdot \vec{b} = a_x b_x + a_y b_y + a_z b_z
$$

<h3 align="center">üìê –ö–æ—Å–∏–Ω—É—Å —É–≥–ª–∞ –º–µ–∂–¥—É –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞–º–∏</h3>

$$
\cos \varphi = \frac{\vec{a} \cdot \vec{b}}{|\vec{a}||\vec{b}|} = \frac{a_x b_x + a_y b_y + a_z b_z}{\sqrt{a_x^2 + a_y^2 + a_z^2} \cdot \sqrt{b_x^2 + b_y^2 + b_z^2}}
$$

<h3 align="center">‚ö° –ß–∞—Å—Ç–Ω—ã–µ —Å–ª—É—á–∞–∏</h3>

$$
\begin{aligned}
&\text{- <strong>–ü–µ—Ä–ø–µ–Ω–¥–∏–∫—É–ª—è—Ä–Ω—ã</strong>: } \vec{a} \cdot \vec{b} = 0 \Leftrightarrow a_x b_x + a_y b_y + a_z b_z = 0 \\
&\text{- <strong>–ü–∞—Ä–∞–ª–ª–µ–ª—å–Ω—ã</strong>: } \vec{a} \cdot \vec{b} = \pm |\vec{a}||\vec{b}| \\
&\text{- <strong>–°–∫–∞–ª—è—Ä–Ω—ã–π –∫–≤–∞–¥—Ä–∞—Ç</strong>: } \vec{a}^2 = \vec{a} \cdot \vec{a} = |\vec{a}|^2
\end{aligned}
$$

<h3 align="center">üìè –£—Å–ª–æ–≤–∏–µ –∫–æ–ª–ª–∏–Ω–µ–∞—Ä–Ω–æ—Å—Ç–∏</h3>
$$
\vec{b} = \lambda \cdot \vec{a} \quad \Leftrightarrow \quad \frac{b_x}{a_x} = \frac{b_y}{a_y} = \frac{b_z}{a_z} = \lambda
$$

---

<h2 align="center" id="8-–¥–æ–º–∞—à–Ω–µ–µ-–∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ">8. –î–æ–º–∞—à–Ω–µ–µ –∑–∞–¥–∞–Ω–∏–µ</h2>

<p align="center">
1. –£—á–∏—Ç—å –º–∞—Ç–µ—Ä–∏–∞–ª –ª–µ–∫—Ü–∏–∏<br>
2. –ó–Ω–∞—Ç—å —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—ã –∏–∑ –ª–µ–∫—Ü–∏–∏
</p>
